Q. ____________   interface shoule be used when the query result type is unknown or when a query returns polymorphic results .
1). TypedQuery
2). Query
3). EntityManager
4). Non of the above
Solution :
option [2] is correc

Q. @Entity
public class Employee ….. {
 @Id
 private int empId;
 private String name;
 @OneToOne
 private Address address;
}

@Entity
public class Address ….. {
 @Id
 private int addressId;
 private String street;
 private String city;
 private String state;
 private String zipcode;}
Which of the given statement is true about above code?
1). It represents unidirectional one-to-one relationship
2). It represents bidirectional one-to-one relationship
3). It represents bidirectional one-to-many relationship
4). None of these
Solution :
option [1] is correct


Q. What is true about the following code:

@OneToMany(mappedBy="department") 
 public Collection<Employee> getEmployees() { 
 return employee; 
 } 
1). Department has a field called “Employee”, that has a one-to-many relationship
2). Each “department” has one or more “Employee”
 
3). Each “Employee” has one or more “department”
4). None of these
Solution :
option [1,2] are correct


Q. State whether below given statements are true or false: 
Statement 1-            JPQL is a platform-independent object-oriented query language defined as part of the Java Persistence API (JPA) specification.

Statement 2 - JPQL works with relational database Table not java classes .
1). True    True
2). True    False
3). False   True
4). False    False
Solution :
option [2] is correct


Q. State whether below given statements are true or false: 
Statement 1-            JPQL is a platform-independent object-oriented query language defined as part of the Java Persistence API (JPA) specification.

Statement 2 - JPQL works with relational database Table not java classes .
1). True    True
2). True    False
3). False   True
4). False    False
Solution :
option [2] is correct


Q. Which of the given below are valid cascade types?
1). Detach
2). Merge
3). Insert
4). Remove
5). All
Solution :
option [1,2,4,5] are correct


Q. Which of the given syntax is correct to use Named Queries?
1). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
@NamedQuery(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book implements Serializable {  ………….. }
2). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book")
public class Book implements Serializable {  ………….. }
3). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
@NamedQuery(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book {  ………….. }
4). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQuery(
@NamedQueries(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book implements Serializable {  ………….. }
Solution :
option [1] is correct


Q. Query interface shoule be used in which of the following case as per JPA 2 recommendations?
1). When specific query result type is expected
2). When query result type is unknown
3). When query result contains more than one object
4). When query result contains only one object
Solution :
option [2] is correct


Q. Which of the following entitymanager method is used to locate single entity only based on primary key value .
1). search()
2). locate()
3). flush()
4). find()
Solution :
option [4] is correct



Q. Which of the below given strategies JAP allows for hierarchical classes to be mapped with tables?
1). InheritanceType.SINGLE_TABLE
2). InheritanceType.
TABLE_PER_CLASS
3). InheritanceType.JOINED
4). All of the above
Solution :
option [4] is correct



Q. How can we represent the Many to Many Entity relationship in JPA?
1). javax.persistence.ManyToMany
2). javax.persistence.Entity
3). javax.persistence.Table
4). javax.hibernate.ManyToMany
Solution :
option [1] is correct


Q. Choose the correct instance states of persistent class.
1). Managed
2). New
3). Detached
4). Removed
5). All of the above
Solution :
option [5] is correct




Q. What is the use of  @Id@GeneratedValue(strategy = GenerationType.IDENTITY)
1). JPA decides which generator type to use, based on the database’s support for primary key generation.
2). The database is responsible for determining and assigning the next primary key.
3). This type keeps a separate table with the primary key values. 
4). All of Above
Solution :
option [2] is correct


Q. Select the correct statement?
1). JPA need ORM implementation to work
2). ORM framework that can use with JPA are TopLink,OpenJPA & Hibernate
3). JPA is database
4). All of Above
Solution :
option [1,2] are correct

Q. Select the correct statement for @Entity?
1). This Annotation marks the class as an entity bean
2). This Annotation marks the bean as primary key
3). Used to create SEQUENCE column type
4). All of Above
Solution :
option [1] is correct


Q. What is the use of EntityManagerFactory class?
1). Designed to create EntityManager. 
2). Designed to create Persistance. 
3). Responsible for creating EntityManager instance. It is obtained using Persistence class's createEntityManagerFactory static method. 
4). Designed to create Entity. 
Solution :
option [1,3] are correct



Q. State whether below given statements are true or false:

Statement 1-  The EntityManager is the primary interface used by application developers to interact with the JPA runtime. 

Statement 2 - EntityManagerFactory instance  manage entity objects which required to be persisted. 
1). True , True
2). True , False
3). False , True
4). False , False
Solution :
option [2] is correct


Q. What is the use of "contains" EntityManager  method
1). Returns true if the entity instance is in the persistence context. This signifies that the entity instance is managed
2). Clears the entities from the persistence context
3). Persists the entity object
4). Detaches an entity from the persistence context
Solution :
option [1] is correct



Q. In which of the Following persistence life cycle state the object is not yet associated with an Entity Manager 
1). Managed
2). New
3). Detached
4). Removed
Solution :
option [2] is correct



Q. What are the advantages of JPA? Select the correct options.
1). Database independent.
2). Concurrency support.
3). Easy maintenance and increases productivity
4). All of Above
Solution :
option [4] is correct


Q. Which of the following are elements in persistence.xml
1). <persistence-unit> 
2). <class> 
3). <hibernate>
4). <opengl>
Solution :
option [1,2] are correct